蔡英文︰別讓反民主勢力得逞

2018年11月17日

蔡英文︰別讓反民主勢力得逞

九合一選舉在即，蔡英文呼籲守護台灣價值。資料圖片

【九合一選舉】

下周六就是台灣九合一選舉投票日，藍綠兩黨及各縣市候選人都把握最後一個周末機會，加緊造勢。兼任民進黨主席的蔡英文在社交媒體持續喊話，呼籲選民不再讓台灣走回反民主、反改革的老路。而選情膠着的高雄，分別代表藍綠的候選人韓國瑜和陳其邁則會各自召開動員造勢大會。

尋求連任台北市長的柯文哲在街市拉票。

藍綠兩營「黃金周末」鬥造勢

蔡英文在社交媒體上對「所有支持台灣價值、改革理念」的朋友說：「我們曾經團結在共同的價值下，勇往直前、創造歷史。我說的不只是政黨輪替、全面執政，也包括讓深化的民主和改革理念，成為新的台灣價值。」更批評國民黨稱「我們的對手正想盡辦法，並在對岸龐大力量的推波助瀾之下，要把台灣扭轉回過去反民主、反改革的老路。」

台北市長柯文哲今天將赴新竹陪國民黨新竹縣長候選人徐欣瑩掃街拜票，並推動台北、新竹雙城合作白皮書。身為獨立候選人的柯文哲強調，新竹縣是這次選舉除台北市外，最有機會擺脫藍綠包袱的縣市，故支持徐欣瑩不遺餘力。柯的競選對手、綠營丁守中則會在周末舉辦多場音樂表演活動。

在高雄，國民黨候選人韓國瑜會在今晚6點半再次開動員造勢大會，預料將有10萬支持者湧入會場。此次大會請到不少本地唱將撐場，其團隊表示，晚會以理性歡樂為主，不走悲情或激情，「就像辦一場熱鬧的嘉年華會」。韓攻勢凌厲，其對手陳其邁會在周日辦造勢晚會，更請到陳菊、賴清德、謝長廷三大綠營巨頭加持，營造黨內大團結氣氛。下周一陳其邁、韓國瑜將展開辯論對決，料將為選民所關注。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
華藉一帶一路大興土木 澳警惕

下一則
下一則
羅斯︰貿戰不會因習特會煞停

點解依篇報道可以錯到咁樣
丁丁變綠營 新竹個老女人變國民黨